金正恩出問題導致 Steam 北韓玩家比例減少100%，呈現斷崖式下跌？

從 2018 年開始，許多人在 Steam 的「世界玩家地圖」上發現北韓有一個小點，由於北韓本身也是處於北韓專屬的「網路長城」中，因此有人就開玩笑說這個是屬於金正恩本身──畢竟除了金正恩本人外，應該沒人能夠出來玩電動。
自從冠狀病毒的疫情開始爆發後，由於許多包括封鎖、居家防疫等政策影響，Steam 的使用者也呈現極大的成長態勢，甚至在 3 月 22 日開始達到 2,000 萬人同時上線的高峰。

當然在北韓的激進鎖國政策下，病毒要在北韓大規模傳播也非易事，不過在北韓出現的亮點處剛好位於北韓首都平壤，也因此才會出現所謂「是不是金正恩在玩 Steam」的說法。而很巧的是，這個位於平壤的的小點在這幾天突然消失，因此也有人在 Twitter 上開玩笑說「或許金正恩真的死了，因為北韓的 Steam 亮點不見了」。
由於全球網路如此發達，即使北韓是處於鎖國的情況，也不太可能完全斷開對網路的依賴，即使全面性的禁止國民使用網路，但官員以及其他人也會需要透過網路或許外界的資訊。北韓的聯外服務目前由兩家公司負責：分別是俄羅斯的「TransTeleCom」與中國聯通公司。

而這也是北韓駭客得以攻擊外部（Sony 的《刺殺金正恩》駭客事件）、甚至是美國或其他國家得以攻擊北韓內部網路的重要原因──據說美國已經多次攻擊過北韓網路。

但不管這個 Steam 亮點是不是由金正恩本人玩遊戲，可以確定的是這個人玩遊戲並非透過跳板（不然會顯示不同地區），而是採用北韓本身能直接使用的網路服務，就算不是金正恩本人，能夠連上外部網路玩遊戲也絕非普通人。

因此亮點消失，即使不代表亮點本人是金正恩，的確也可能代表北韓本身有什麼問題，導致北韓更嚴格控管網路讓使用者沒辦法繼續上 Steam 玩遊戲，金正恩健康出問題的消息或許並非空穴來風。

呢個仲唔係肥仔金巳rip最大證據

呢個證據仲合理過嗰啲咩北韓醫生手術手震

而家我信佢出左事啦

我會唔會打機贏過金仔

北韓上網咁貴都有steam

同中國移動無左好多客一樣

金仔：屌你老母

玩pubg一跳機即贏

北韓挑戰者一號

原來北韓都有人玩 Steam, 想知佢用咩電腦玩同玩咩 Game

諗起個JPG話咩打機屌尻金正恩

北韓有steam 唔奇，因為有特權階層，不過好好奇有幾多人

我一直以為北韓個network map都係黑哂except平壤

呢個值得關注

應該燒d乜嘢先可以令到金仔喺陰間上到steam

金仔應該未死，但我覺得應該係心藏有事

上得 internet都係達官貴人啦至少

再track埋dmm同Netflix 就知道到底金仔點

邊個贏金仔等犬決啦

身為打機人士病都就死都一定要打機

除非真係死左

金仔：哎吔哎吔，做乜心口有啲痛.....

你直接導致北韓領導人死亡
RAP, 下世小心d

可能打機打打下比人激到心臟病發

金仔點都奶左野架啦
佢冇事仲唔即刻跳出黎大大聲講我冇事咩

Solid proof

支那北韓呢d地方真係荒謬到令人笑出聲

金仔: 如果你知道我係邊個，你一定唔夠膽打我

可能金仔係Csgo 俾人喺dust ii 中門ak腰射遠距離爆頭 心臟病發

邊度同呢等陣佢打輸左，知道你係邊個，叫班特工捉你返去鞭屍呀

好合理喎

好似話金正恩有個啊哥好中意打機

特權階層
之前都有人影過金仔用IMac

唔知金仔玩咩game呢

成個國家都係佢架啦，上個steam有乜咁大不了

唯一北韓玩家

iMac打機

有次去朝鮮 嗰時個guide話自己用asus...

醫生手震係死因唔係證據

笑撚左

佢依個留言 係呢個post 正評數好多 笑撚埋右 唔係想笑同唔人 但

收到風恩恩連輸幾舖嬲得濟搵條友去犬決 之後繼續輸輸到爆血管

金仔

外國外交官用唔用得？

外國領事得唔得？

全國得金仔可以玩，個100%就係佢所以佢

可能得金仔一個有得玩

後生仔點都有1steam傍身

佢真係有資格咁講

星落五丈原

R.A.P

燒水

俾你個commenr笑死

燒山

金將軍平時都係玩CSGO練槍的

其實會唔會係外國大使館啲外交人員

好似最多都係得兩個人上steam北韓

好似冇排除做左植物人既可能性wor 點解一口咬定死左

Paper Please

旁聽嘅銀髮手足

燒山：金正恩無死 無變植物人

唔怪得金仔唔多鍾意支那，因為成日俾支那外掛屈機

真係唔敢
佢老豆睇中過女明星 派特工捉人

一開始睇標題以為減少100% 好多人同時無得玩
睇第一段講一個小光點 笑左

金仔：一陣揾大陸捉鳩埋個掛狗番去高射炮 不過無了

強制佢地要係鏡頭喊出黎, 喊唔出要拉去勞改

姐係一係趕住奪權 一係比細佬係入手術室前禁低左先

金正恩上網要錢？

但而家最新講法係去咗第二到避疫, 會唔會只係嗰邊打唔到機?

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

佢比你係DUST2爆頭
嬲到要係現實用AK爆返個人頭
罪孽深重呀你

咁細微嘅地方 都比你搵到
好野

屌你

比金仔知你住邊
射核彈移平你屋企

之前去羊角島，有個廣州仔喺嗰度賭場做荷官，同佢吹吹水，佢都話喺酒店宿舍佢呢啲外國人可以用WiFi連外網，遊客喺度賭夠10USD都可以連，跟住佢就免費幫我connect咗都上到吓Facebook咁

平壤連到外網又唔洗食佢天價sim card都有好多可能嘅，喺嗰度嘅中國外勞、外國領事館職員同埋啲家屬用steam嘅可能性，仲大過真係北韓軍政要高官啦

仲要係香港

依個係金正恩做手術失敗嘅「證據」(or rumour)

他只是個孩子

雖然我都好想去北韓睇下

但都係唔會送錢比果個國家
同支那一樣, 盡避

買多啲美國台灣韓國

大大金師兄

100%咪就係金仔

原來北韓有電腦架

Call of Duty
最近Tarkov都見到佢

金正恩唔係有仔女咩…或者係佢啲仔女玩呢

唔相信北韓有steam

doaxvv

Cs ak仲講乜撚嘢腰射，唔通ads

就係俾人符碌爆頭 先心臟病發

人地用iMac

金仔果粉！

上到網就有